\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Igrači/klijenti
				\item Kartograf				
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se registrirati u sustav kao igrač za što su mu potrebni korisničko ime, e-mail adresa, lozinka i slika profila
					\item se registrirati u sustav kao kartograf za što su mu, uz podatke kao i kod igrača, dodatno potrebni i IBAN broj računa i slika osobne iskaznice
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti i odjaviti iz sustava
					\item pregledati svoje podatke i karte koje je skupio
					\item vidjeti pregled svojih borbi, statistiku te ranking
					\item vidjeti aktivne korisnike i njihove podatke uključujući njihovu statistkiku, ranking i njihove borbe
					\item skupljati karte za igru na različitim lokacijama u svijetu
					\item prijaviti novu lokaciju
					\item se boriti sa drugim igračem koji je udaljen do 50 km te odabrati želi li se boriti na području grada, države, kontinenta ili svijeta
					\item odabrati karte potrebne za igru te ih zaključati
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Kartograf (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item potvrditi i urediti ili odbiti novu lokaciju koju je igrač prijavio
					\item označiti da prijavljenoj lokaciji treba potvrda s terena te tu lokaciju može osobno ići provjeriti pri čemu mu servis OSRM pokazuje najkraći put do te lokacije
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sve što i igrač
					\item pregledati i urediti korisnike i njihove podatke
					\item isključiti igrača iz igre
					\item pri registraciji kartografa njega potvrditi i urediti njegove podatke
					\item urediti i brisati lokacije
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o lokacijma na kojima se nalaze karte za igru
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija u sustav}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup aplikaciji
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, Baza podataka, Administrator
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za registraciju
						\item Korisnik popunjava obrazac za prijavu
						\item Korisnik bira koju ulogu želi(igrač, kartograf)
						\item Ako je korisnik odabrao ulogu kartograf mora čekati potvrdu administratora
						\item Korisniku poslužitelj šalje mail s potvrdom o registraciji
						
					\end{packed_enum}
					
					\item \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						\item [2.a] Odabir postojećeg korisničkog imena ili e-maila, unos nevaljanog korisničkog imena ili neispravnog e-maila
						\item \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o krivoj registraciji i vraća ga na početno sučelje za registraciju
							\item Korisnik može promijeniti neispravne podatke u ispravne ili odustati od registracije
							
						\end{packed_enum}
						
						\item [2.b] Nestajanje usluge tokom popunjavanja obrasca
						\item \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o nestanku usluge i nakon vraćanja usluge vraća ga na sučelje za registraciju
							
						\end{packed_enum}
						
						\item [4.a] Odabir uloge kartograf ili administrator može doći do toga da administrator odbije registraciju
						\item \begin{packed_enum}
							
							\item Poslužitelj obavještava(u 5.koraku) je li registracija uspješna ili neuspješna
							\item Ako je registracija neuspješna korisnik može ponovo probati se registrirati kao željena uloga, ali se ne \newline garantira uspjeh osim ako se ne odabere uloga igrač
							
						\end{packed_enum}					
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item} 
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava u sustav}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Pristup korisničkom sučelju aplikacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Unos korisničkog imena i lozinke
						\item Potvrda o ispravnosti podataka
						\item Ulazak u korisničko sučelje aplikacije
						
					\end{packed_enum}
					
					\item \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						\item [2.a] Neispravno uneseni podaci ime/lozinka
						\item \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnoj prijavi te ga vraća na stranicu za prijavu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item [2.b] Nestajanje usluge tokom prijave
						\item \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o nestanku usluge i nakon vraćanja usluge vraća ga na sučelje za prijavu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Odjava iz sustava}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Izlaz iz korisničkog sučelja aplikacije
					\item  \textbf{Sudionici:} -
					\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Pritisak na gumb Odjava
						\item Korisnik je izašao iz korisničkog sučelja
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item} 
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled drugog korisnika i njegovih podataka preko liste korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled podataka o drugom korisniku preko liste korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Lista korisnika dostupna je preko opcije "Lista korisnika"
						\item Klijent traži te dohvaća listu korisnika od poslužitelja iz baze
						\item Korisnik odabere određenog korisnika na listi od kojeg želi vidjeti podatke 
						\item Klijent šalje zahtjev poslužitelju, koji učitava tražene podatke iz baze podataka i šalje ih klijentu
						\item Prikazuju se informacije o odabranom korisniku, uključujući njegovu statistiku te ranking
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[4.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled drugog korisnika i njegovih podataka preko mape}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled podataka o drugom korisniku preko karte
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka, usluga lokacije
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Usluga lokacije je uključena
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Mapa se učitava nakon što se korisnik prijavi
						\item Korisnik odabire "Pogledaj druge igrače" kao način rada mape
						\item Poslužitelj prima zahtjev od klijenta i šalje mu listu korisnika blizu njega do 50 km
						\item Korisniku se na mapi prikazuju korisnici u krugu 50 km od njega te lokacija na kojoj se on nalazi
						\item Korisnik odabere određenog korisnika od kojeg želi vidjeti podatke
						\item Poslužitelj na zahtjev klijenta učitava tražene podatke iz baze i šalje ih klijentu
						\item Prikazuju se informacije o odabranom korisniku, zajedno sa njegovim rankingom i statistikom
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[6.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pregled svojih podataka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled vlastitih podataka
					\item  \textbf{Sudionici:}Poslužitelj, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabere opciju "Moj profil"
						\item Poslužitelj na zahtjev klijenta učitava tražene podatke iz baze i šalje ih klijentu
						\item Nakon što se to otvori, korisnik vidi svoje podatke, statistiku i ranking
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Pregled svojih karata}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled vlastitih karata
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabere opciju "Moje karte"
						\item Poslužitelj na zahtjev klijenta učitava tražene podatke iz baze i šalje ih klijentu
						\item Nakon što se to otvori, korisnik vidi svoje karte
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Kretanje po mapi}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pomakom u stvarnom prostoru, avatar korisnika se također kreće po mapi u igri
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, usluga lokacije
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Usluga lokacije je uključena
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Mapa se učitava nakon što se korisnik prijavi i lokacija usluge postane uključena
						\item Korisnik se pomakne par metara u realnom svijetu na novu poziciju
						\item Usluga lokacije šalje nove podatke o lokaciji korisnika klijentu
						\item Avatar korisnika se također pomakne na novu poziciju na mapi
						\item Klijent dostavlja novu poziciju igrača poslužitelju
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Usluga lokacije nije uvijek u potpunosti točna, moguće je da će igrač biti postavljen nekoliko metara od svoje stvarne lokacije
						
						\item[4.a] Usluga lokacije nije uvijek u potpunosti točna, moguće je da će igrač biti postavljen nekoliko metara od svoje stvarne lokacije
						
						\item[5.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Skupljanje karata}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Dolaskom do određene lokacije, igrač dobiva kartu te lokacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka, usluga lokacije
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Usluga lokacije je uključena
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Kretanjem po mapi, igrač dolazi do lokacije za koju postoji karta
						\item Dovoljno je da igrač dođe približno tj. nekoliko metara do te lokacije što je definirano radijusom lokacije
						\item Nalazeći se unutar radijusa, igrač dobiva kartu te lokacije, posao procesira poslužitelj
						\item Poslužitelj šalje informaciju klijentu da je dobio kartu te lokacije te je sprema u bazu podataka
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Usluga lokacije nije uvijek u potpunosti točna, moguće je da će igrač biti postavljen nekoliko metara od svoje stvarne lokacije
						
						\item[3.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						\item[4.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Iniciranje borbe s drugim igračem preko karte}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Izazvati drugog igrača na borbu
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2, usluga lokacije
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik2 je prijavljen u sustav
						\item Korisnik i Korisnik2 su međusobno udaljeni 50 km
						\item Usluga lokacije je uključena na oba klijenta
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Mapa se učitava nakon što se korisnik prijavi i lokacija usluge je uključena
						\item Korisnik odabire "Pogledaj druge igrače" kao način rada mape
						\item Korisniku se na mapi prikazuju korisnici u krugu 50 km od njega te lokacija na kojoj se on nalazi
						\item Korisnik odabere određenog korisnika od kojeg želi vidjeti podatke
						\item Odabire se opcija "Izazovi na borbu"
						\item Klijent tu informaciju šalje poslužitelju što obavještava klijenta Korisnik2
						\item Čekanje da Korisnik2 prihvati izazov
						\item Otvara se prozor "Započni borbu"
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Usluga lokacije nije uvijek u potpunosti točna, moguće je da će igrač biti postavljen nekoliko metara od svoje stvarne lokacije
						
						\item[6.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
						
						
						\item[7.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						\item[7.b] Korisnik2 odbija izazov
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik je obaviješten da je izazov odbijen
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Odgovor na izazov za borbu}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Izazvati drugog igrača na borbu
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2, usluga lokacije
					\item  \textbf{Preduvjet:} Borba je izazvana
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik dobiva obavijest od poslužitelja da ima novi izazov od borbe
						\item Korisnik klikom ulazi u meni "Izazovi drugih igrača"
						\item Ulaskom u taj meni vidi se informacije novih izazova te opcije "Prihvati" i "Odbij"
						\item Korisnik odabire jednu od tih dviju opcija
						\item Klijent time obavještava poslužitelja o odabiru korisnika
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[5.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Priprema za borbu}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Priprema za borbu
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik2 je prijavljen u sustav
						\item Borba je bila inicirana
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik koji je inicirao borbu odabire tip borbe, drugi korisnik čeka odabir
						\item Nakon odabira tipa borbe, klijent obavještava poslužitelja o odabranom tipu te dojavljuje klijentima da mogu birati karte
						\item Oba korisnika biraju potreban broj karata za borbu
						\item Oba korisnika moraju stisnuti gumb "Spreman" čime se zaključava odabir karata i šalje se poslužitelju
						\item Poslužitelj to registrira zajedno s odabirom karata te pokreće borbu te dojavljuje klijentima da je borba počela
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[3.a] Jedan od klijenata nema potreban broj karata za borbu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Klijentu koji nema potreban broj karata se šalje poruka da nema dovoljan broj karata za borbu
							\item Taj klijent također javlja poslužitelju tu informaciju te ju on prenosi do drugog klijenta
							\item Klijentu koji ima potreban broj karata javi se da borba ne može započeti radi nedovoljnog broja karata drugog korisnika
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[5.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}	
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Početak borbe}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Svaki igrač baca 3 karte
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik2 je prijavljen u sustav
						\item Borba je pokrenuta
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Učita se UI borbe s mapom lokacije borbe te kartama dostupnim za bacanje
						\item Svaki korisnik klikom na kartu baca tu određenu kartu
						\item Nakon što svaki korisnik baci tri karte koje ima, početak borbe je gotov
						\item Na mapi borbe se za svaku kartu doda točka, s 3 točke se dobiva trokut
						\item Sva bacanja (6 karata) se šalju na poslužitelj
						\item Poslužitelj registrira bačene karte
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[5.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Borba}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Igrači jedan za drugim bacaju po jednu kartu sve dok im ne ponestane karata
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik2 je prijavljen u sustav
						\item Početak borbe je gotov
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Nasumice poslužitelj određuje igrača koji baca prvi te klijentima javlja odabir
						\item Igrač klikom na kartu baca tu određenu kartu
						\item Bacanjem karte se na mapi dodaje točka s lokacijom te karte, sve točke se spajaju u konveksni poligon koji ih sve pokriva
						\item Poslužitelj registrira bačenu kartu te javlja drugom igraču da može baciti kartu
						\item Nakon što baci kartu, isti postupak ponavlja drugi igrač
						\item Poslužitelj registrira bačenu kartu te javlja drugom igraču da može baciti kartu
						\item Točke 2 - 7 se ponavljaju sve dok igrači imaju karte
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[5.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu ili nije bacio kartu unutar 75 sekundi poslužitelj će sam baciti kartu nasumice
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[7.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
						
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Kraj borbe}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled rezultata i izlaz iz borbe
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, drugi Korisnik (Korisnik2), klijent2, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik2 je prijavljen u sustav
						\item Početak borbe je gotov
						\item Sve karte u borbi su bačene
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Poslužitelj na temelju bačenih karata izračuna broj bodova (rezultat) za svakog igrača
						\item Pobjeđuje igrač s više bodova
						\item U rezultate se uračunava i promjena elo rating-a igrača
						\item Informacije o borbi se spreme u bazu podataka
						\item Rezultate pošalje klijentima te time korisnici vide svoje rezultate
						\item Iz pregleda rezultata borbe se izlazi klikom na "Izađi"
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[4.a] Bilo koji od klijenata izgubi internetsku vezu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Prijava nove lokacije}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti novu lokaciju za bazu podataka igre
					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, kartograf, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjeti:} 
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik je prijavljen u sustav
						\item Korisnik ima dovoljno bodova po elo rating-u
						\item Korisnik se fizički nalazi blizu te lokacije
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Nakon što skupi određen broj bodova, korisniku se omogućava opcija "Prijavi novu lokaciju"
						\item Klikom na tu opciju, otvara se prozor "Dodaj novu lokaciju"
						\item Korisnik ispunjuje polja "Naziv", "Opis"
						\item Korisnik prilaže sliku te lokacije
						\item Koordinate lokacije su trenutna korisnikova lokacija
						\item Korisnik prijavljuje lokaciju klikom na "Prijavi"
						\item Klijent dostavlja dane podatke poslužitelju koji te podatke privremeno sprema u bazu za potvrdu od kartografa
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[6.a] Korisnik je kliknuo "Prijavi", ali nije ispunio sva polja
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika da mora ispuniti sve tražene podatke
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[7.a] Klijent izgubi internetsku vezu
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija obavještava korisnika o grešci te da provjeri internetsku vezu
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Odgovor na prijavu nove lokacije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kartograf
						\item  \textbf{Cilj:} Potvrda lokacije kao preduvjet upisa u bazu podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Kartograf, usluga za lokaciju
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kartograf je prijavljen u sustav. Predana je prijava nove lokacije
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Prijava nove lokacije pojavljuje se kartografu na karti
							\item Kartograf prijavljuje ili uređuje lokaciju
							\item Spremanje podataka o lokaciji u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Kartograf odbija prijavu lokacije
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Šalje se poruka dotičnom korisniku da njegova lokacija nije prijavljena
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.b] Kartograf je označio da je potrebna potvrda s terena
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Kartograf može označiti da će novoprijavljenu lokaciju osobno provjeriti. Sustav mu prikaže najkraći put na karti, kojeg računa vanjski servis OSRM
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Pregled i uređivanje korisnika}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item \textbf{Cilj:} Uređivanje podataka korisnika i isključenje igrača iz igre
					\item \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Administrator odabire opciju prikaza profila svih korisnika
						\item Administrator odabire profil korisnika
						\item Administratoru se prikažu podaci o korisniku
						\item Administrator uređuje željene podatke korisnika ili isključuje igrača iz igre
						\item Spremaju se promjene koje je administrator postavio
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Potvrda registracije i uređivanje popisa kartografa}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item \textbf{Cilj:} Uređivanje popisa kartografa i potvrđivanje registracije kartografa
					\item \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					\begin{packed_enum}
						\item Administrator odabire opciju prikaza profila svih kartografa
						\item Administrator potvrđuje ili odbija registraciju kartografa ili odabire profil kartografa
						\item Administrator uređuje podatke profila kartografa
						\item Spremaju se promjene koje je administrator postavio
					\end{packed_enum}
				\end{itemize}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Uređivanje ili brisanje lokacija}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item \textbf{Cilj:} Uređivanje lokacija ili brisanje lokacija unutar igre
					\item \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					\begin{packed_enum}
						\item Administrator odabire opciju prikaza svih lokacija
						\item Administrator odabire lokaciju
						\item Administrator uređuje ili briše odabranu lokaciju
						\item Spremaju se promjene koje je administrator postavio
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\endgroup
				\eject
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
				
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\graphicspath{{./slike/}}
					\includegraphics[scale=0.75]{klijent_i_kartograf}
					\caption{UML dijagram kartografa i korisnika aplikacije}
				\end{figure}
				\newpage
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\graphicspath{{./slike/}}
					\includegraphics[scale=0.75]{Administrator}
					\caption{UML dijagram administratora}
				\end{figure}
				\newpage
				
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\includegraphics[scale=0.75]{borbaUML.png}
					\caption{UML dijagram borbe dva korisnika aplikacije}
				\end{figure}
				\newpage
			
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe U9 - skupljanje karata}
				{\\Korisnik prvobitno mora omogućiti davanje lokacije svog mobitela čime dolazi do mogućnosti davanja usluge zbog koje će korisnik na svome mobitelu vidjeti gdje se nalazi. Lokacija na kojoj se trenutno nalazi uspoređuje se sa radijusom okruženja lokacije za koju korisnik može preuzeti kartu. Baza podataka tada vraća skup karata koje su u njegovoj neposrednoj blizini. U slučaju da je skup karata koje je baza podataka vratila u blizini našeg korisnika pun, doći će do petlje unutar koje će  poslužitelj isfiltrirati koje sve točno karte naš korisnik ima i njih oduzeti iz skupa da ne dolazi do pojave karata koje korisnik ima u svojoj kolekciji.\\
				Ako korisnik nije imao kartu u svojem skupu poslužitelj će sam automatski spremiti tu kartu u njegov špil i potom će javiti korisniku da je dobio novu kartu.\\}
		
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\graphicspath{{./slike/}}
					\includegraphics[width=15cm]{Skupljanje karata}
					\caption{Sekvencijski dijagram skupljanja karata}
				\end{figure}
			
				\newpage
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe U14 - Borba dva korisnika}
				{\\ U borbi sudjeluju dva korisnika. U slučaju da korisnik nije odigrao kartu u roku od 75 sekundi, poslužitelj će sam odigrati jednu nasumično odabranu kartu. Nakon što je karta bačena dolazi do obrade karte u izračunu površine i prikazu samim igračima što je bačeno i kakav je rezultat. Nakon odigrane prve karte dolazi do petlje u kojoj se bacaju karte između dva igrača.\\
				Nakon što korisnik ima samo jednu kartu za baciti dolazi do konačne iteracije petlje i obrade te karte. Potom će nakon prestanka ove borbe doći do sljedećeg obrasca uporabe koji računa pobjednika i dijeli obavijesti svakom od igrača.}
			
				\begin{figure}[htb]
					\centering
					\graphicspath{{./slike/}}
					\includegraphics[height=15cm]{BorbaSek}
					\caption{Sekvencijski dijagram borbe dva korisnika}
				\end{figure}
				
				\eject
			\newpage	
		\section{Ostali zahtjevi}
		 
			 \begin{itemize}
			 	\item cijela aplikacija je na engleskom jeziku
			 	\item Isplata kartografa od strane administratora je u valuti EURO
			 	\item Server mora podržavati uslugu većeg broja korisnika u isto vrijeme
			 	\item ELO sustav treba biti jednostavan korisnicima za razumijevanje
			 	\item Veza baze i poslužitelja mora biti brza, sigurna i otporna na greške korisnika
			 	\item pristup bazi ne smije trajati predugo
			 	\item UI je prilagođen svim mobilnim uređajima
			 \end{itemize}
			 
			 
			 
	